---
title: >-
    شمارهٔ ۲۸۳
---
# شمارهٔ ۲۸۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بدآموز قفس در آشیان مسکن نمی سازد</p></div>
<div class="m2"><p>ز چشم افتاده دام تو با گلشن نمی سازد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز عنوان بیاض دیده یعقوب شد روشن</p></div>
<div class="m2"><p>که دورافتادگان را دیده روشن نمی سازد</p></div></div>